\subsection{Rücktritt vom Challenging}

\begin{itemize}
    \item Ein Team kann jederzeit darauf verzichten, weitere aufgaben herauszufordern. Es ist dann im weiteren Verlauf des Wettbewerbs nicht mehr berechtigt, Aufgaben vorzustellen.
    \item Das noch nicht zurückgetretene Team darf nun nach eigener Auswahl beliebig viele weitere Aufgaben vorstellen.
    \item Das zurückgetretene Team darf bei diesen Vorstellungen weiterhin Kritiker:innen entsenden und Lücken aufdecken, das wird ebenfalls bepunktet. Lücken dürfen jedoch nicht geschlossen werden.
    \item Tritt auch das zweite Team zurück, so ist der Wettbewerb beendet.
    \item Der Wettbewerb ist ebenfalls sofort beendet, wenn das zurückgetretene Team nach Punkten zum aktuellen Zeitpunkt unterliegt.
\end{itemize}

\subsection{Gnadenpunkte}

\begin{itemize}
\item Die Vortragende:r kann jederzeit anstatt seiner Präsentation von der Jury 2 Gnadenpunkte beantragen. Das ist insbesondere nicht mehr möglich, sobald begonnen wurde, eine Aufgabe vorzustellen.
\item Die Jury ist gnädig und gewährt dies.
\item Das Präsentierer-Team erhält nun genau 2 Punkte, das Kritikerteam erhält, sofern sie dies beanstanden, 5 Punkte für das 'Aufdecken' der Lücke.
    Handelt es sich beim Kritikerteam nicht um das Challenger-Team, so kann die Lücke ebenfalls geschlossen werden (d.h. die Aufgabe vorgestellt werden), um weitere 5 Punkte zu erreichen.
\end{itemize}

\subsection{Timeout}

\begin{itemize}
    \item Jedes Team kann 2-mal während des Wettbewerbs ein Timeout einlegen. Das wird ausschließlich durch die aktive Captain des jeweiligen Teams durch einfache Mitteilung an die Jury ausgerufen.
    \item Es tritt eine sofortige Pause von 3 Minuten ein, in der sich beide Teams nach Belieben besprechen können, inklusive des aktuellen Vortragenden / Kritikers.
    \item Nach dem Timeout, sofern gerade ein Vortrag stattgefunden hat, haben beide Teams die Möglichkeit, die Vortragende:n oder die Kritiker:in durch ein neues Teammitglied auszutauschen.
    \item Sowohl die bisherige als auch die neue Vortragende:r / Kritiker:in zählt dabei als vollwertige Person, die vorgetragen / kritisiert hat.
    \item Auch in diesem Fall gilt die Regel zur Ausgeglichenheit der Vortragenden bzw. Kritiker:innen innerhalb eines Teams.
\end{itemize}
